邊間比較易貸款？就黎考慮跳樓

手頭上有二筆貸款，中銀同welend一共26萬左右，每月還約10k。另外citibank. visa + ae card大概9萬，還min pay都每月4k

每月現時還緊14K，加上家用5K，唔計返工搭車需要19K。但問題係現時月入15K，存款已經0。

本來幫一間startup做director ，等到公司拎到Funding就可以上返28K-30K。

呢個情況邊間易借到一筆清貸款？月薪25倍連UA都話困難，TU 應該係I

講真，好佩服巴打你
希望你捱得過呢關

題外話，想知道你欠債既原因係咩

做director MAX 30K

你咁的身世仲比5k屋企，說明個情況啦

你還曬d卡數先俾家用喇

卡數d利息貴到你還極都還唔完阿

因為有一排自己做trading,part日本partner
點知批貨比左錢起晒貨，但日本方面過唔到qc 就玩完

Startup有咁既人工好好啦，人地Investor有權d錢一蚊都唔拎黎出糧

咁又唔係max, round A funding拎到就30k, 但之後如果開到日本市場就會有share 再加人工。

小公司startup係咁

咁你第二度放唔返d貨？
定放埋都要蝕咁多？

屋企只有不良於行既老母，加埋公屋租金屋企伙食其實5000都好窄

破產者，駛乜跳樓

investor個幾位已經3個月無出糧

同bandai 夾oem productor
product 有晒某動畫logo，有bandai logo。我地無法自己賣，俾bandai睇到就破產都得

個批貨已係大陸銷毀

香港地破產之後樓又買唔到，做生意又借唔到錢。返唔到身

做債務重組啦, 拖長少少還

我估你公司其實拎唔拎到funding 都未知，唔好抱太大期望，如果你屋企唔係無左你唔得，就唔好比家用住。但係家用一定要比，就睇下你有無真心朋友，再唔得就搵公司幫你債務重組，但可能要捱多兩三年。

你覺得破產 / 買唔到樓 / 翻唔到身 係衰過跳樓死既 , 咁香港地應該要死唔少人

認真 , 你有無遲還過 minpay 先 , 無既都應該唔會係 I 或以下

如果真係I 或以下就唔洗諗 , 無銀行一線財仔會做

我都覺funding有d危
家用就要一定比，唔通餓死老母唔交租咩。

但債務重組其實都唔好得過破產幾多，所有銀行會keep record，最後都好難借到任何類型既loan

幾個月前試過min pay遲左2日
我都想再confirm下自己係唔係I, 但用moneysq check TU會唔會有影響？

巴打有無朋友幫幫手？一個人呢個狀況好難頂到落去。你時間用盡未？未用盡要用來開源，睇下自己有咩技能再接下job。

唔會有影響 , 你可以試下 confirm 先 , 遲兩日未必有影響

老破後五年又一條好漢，無問題

已經問左朋友幫左少少

有技能就係日交流利（日本住左7年）
有冇巴打有需要日文翻譯？

5年內都唔可以創業，拎股份又唔得

其實都唔會跳樓既，但有時煩錢銀之後返到屋企見到個老弱老母感覺好無助

巴打 35萬其實好少
你有收入 幾年內實搞得掂 最多做多份兼職
千祈唔好諗破產 100%會後悔

係呀，儘量唔會搞老破

我唔係俾負能量你 , 不過如果你接受唔到破產既 , 我諗你諗定揀邊度跳好d

好話唔好聽 , 你還完呢幾條數分分鐘都唔止五年啦 ( 你突然一帆風順果d唔講 )

仲要未計人地真係突然要你清左條數佢 (雖然正常都唔會 , 因為還minpay 果d先係大客 ) 我唔知呢個可能發生既機率高d , 定係你突然間搵到舊錢返黎還到機會大d

我都係果句 , 唔係俾負能量你 , 只係人生在世點都要諗定最越打算 , 未必事事如你意 , 解決到當然好 , 解決唔到都要去面對 , 而唔係跳樓算數 , 你都識講你有高堂 , 你死左銀行收唔到賣左條數俾財仔 , 好既就剩係喊打喊殺都已經夠煩 , 唔好既真係唔知會做乜 , 咁你屋企人到時點

你試下搵一線財務公司睇下佢地肯唔肯做先 , 老實講機會好微

利申 : 我都試過 TU I

尋日搵左UA但佢地話比較難做

今日再check moneysq
原來已經升左做 H
0拖欠
但16筆查詢

每次查都會扣

TG 我教你做 poorguyla
市面上應該得1間一線做到大過25倍

講真搵個朋友幫你搞掂啲咭先...因為好高息...
同埋唔好再簽....還Ｍin Pay根本就唔係還緊錢....4000差唔多都係息....

請睇 # 11

好耐之前有個類似post
最尾樓主好似返多份夜更文員，靠係夜更個倉訓最尾清晒條數(好似係)

見你上得連登問都知
破產啦，唔洗諗

查詢已去到12筆

呢d真係勁

你個名

認真 , 如果你仲有h , 可以試下幾間一線 , 銀行就應該機會更低

btw 你今個月問左好多間 ?

已TG

我都唔知點解咁多

3個月內問左BoC>welend>Aeon>Ua

安信無申請，電話問左最多月薪20倍

依d 借貸幾多厘息 成日覺得掙完都唔夠比息

講真，試過，咪又係咁番身。遊戲係人定，自然有方法解決。

做生意 hi屎 其實又真係常事，經驗嘛！
我第一煲係hi 60幾萬， 最金個次300 幾， 講真唔想死就呃人o既，但捱過左番到身睇返其實都係經歷，冇之前o既失敗又學唔到咁多野去挑戰今天。
祝巴打捱過後風生水起！！！ 加油！！

年青人果30幾萬就要生要死

做得咩director 人脈廣 搵啲親朋戚友一人幾萬都搞掂啦

成世冇信用卡冇錢借😂😂

唔好人云亦云啦 , 破過產既又拎到信用卡既大有人在 , 不論用資產定人工都會有機會批

aeon d 廢卡都計？
30歲人行出黎冇返張hsbc premier 都比人笑啦

做債務舒緩搞掂啦，全部正當金融機構唔通殺人放火燒你全家咩

點解咁夠薑借信用卡做生意

你話信用卡咋喎 , aeon 又好 , enjoy 卡又好 , 而家人地唔收咩 ? 唔係信用卡黎 ?

如果照你咁講要用hsbc premier先唔俾人笑既 , 咁一日香港入面究竟幾多人會俾人笑先 ?

一聽都似大生意
做到應該可以發達

Taobao 賣呀嘛

點解攪成咁

生意失敗

幾萬個行李箱，要run網購都唔易
加上上海Bandai一定會check，check到就死硬

未至於發達，但起碼俾到首期

去搞左信用卡D 錢先拉

STARTUP 搞成咁真係唔好太大期望 到時無FUNDING 又一大堆債~

破產其實唔係ＯＰ想象咁辛苦咁難
反轉睇，可以由頭開始，前路重易行
好過一路有野拖住後腳

我諗起早排有個post有人話自己比人呃左唔知幾多萬又有幾多萬卡數要清，要自殺又盛咁，跟著成班巴打衝撚晒出黎又post自己戶口又話比錢佢留晒TG咁，連登實有人幫你嘅

不過佢係女仔

其實本身有個plan係基於家陣間公司網路開新business,startup 只需要20萬，但如果老破就真係唔洗諗

唔會諗有人幫啦，只不過有時真係灰到喊

係呀，以前借citibank先息後本真係on9

我見過嘅真實例子
破產住公屋

依家5個物業揸手

破產後申請公屋會否有限制

好多人都建議做IVA
但IVA對將來開戶同信用卡都有影響?

一定有，不過你都I啦，仲諗呢啲做咩？
況且跳樓你都敢，破產你反而怕？
IVA你都諗，但唔俾家用你就唔得？

呢啲情況你可以上黎連登問，但最後最幫到你嘅都係你父母同親友。

如果你好似你咁講投資失利嘅大可以大大方方同屋企人講，佢地一定幫到你。

當務之急係清卡數，其他果啲息口有限息，可以deal.

打去中銀傾下，可以重新評估過份還債時間表/ 加借清卡數。 Weland啲息好似都好高，幫民/兄弟果啲可能仲抵啲

I 一線財仔都有機會借俾你，可能係出銀行抬頭嘅支票，無現金落你手，但比起信用卡息真係還少好多。

你卡loan 9萬應該係透支到極限架喇，唔好諗翻身住，認輸清咗條數先，快嘅兩年就追返條數。

屋企得個不良於行老母，一齊住都要交個公屋租金。而且搵唔到親友先上黎問，起碼呢個台我都見到唔少唔錯意見，有巴打真心打氣，起碼都有返少少warm既感覺唔會再諗跳樓

中銀問左唔會再借，家下諗辦法還左welend先做靚TU。下個月再問一線財仔全部一筆清就最好。

但問晒親友都借唔到4萬，我終於明白自己人緣有幾差

老破咗唔係唔可以做director 咩？

睇哂，樓主你好神
我都係開細公司，都只係敢問外家借100k﹐而家緊緊頂得住
你一黎就300k

上市公司唔得姐 唔通賣魚蛋都唔得咩
老破啦 我屋企人都係咁 其實冇乜分別 可能開頭有少少唔習慣囉

title係director,但手上無股份

100K? 咁細生意穩穩陣陣做都無咩壓力唔錯
但100K就唔會問外家借，隨時去搵創業基金都R到，家下俾外家食住好慘

竟然冇一個REPLY係叫樓主去跳樓

我反而有興趣批係咩貨？

有冇樣睇下?

燒毀左

有 大概5-7年後會出到信用卡 朋友經歷

建議你再借一筆大概清晒佢拉長黎還 沒有更好的方法

雖然有啲馬後砲，但係借錢做生意同借錢過大海一樣係搵命搏，一衰左就好大鑊

債務重組啦 ae還倒min pay之後可以傾分期
中銀+welend 26萬還10k都幾貴個息

一人公司姐，由freelance去到有自己的場
因為第一年未有稅單呀，借唔到錢
我外家對我幾好的，都唔覺得有比人食住之類
反正將來如果要買樓，都係要靠外家啦，隨便食住我啦

我覺得你捱得過嘅

tu i 收入唔穩定 無乜可能做到一筆清 連安信都未必肯 其他二財唔洗諗 啲息貴到傻

都幾無尊嚴喎ching

好好奇係邊類產品

外家一早知我同自己對垃圾父母反哂面
我係得返佢地做長輩&屋企人，我個個星期都返去食飯
尊嚴，WFC

明顯地財經台無小學雞

諗起個批貨，個班大陸仔是撚旦旦做出黎個hea 樣就嬲

試左啦，兄弟都話暫時借唔到
btw,要還晒之後5-7年？如果我還6年未成50歲先出到卡

好彩咁大個人只去過澳門3次輸少少3萬蚊之後都無興趣賭

專家都叫我做IRA.

可能你係埋頭苦幹型所以唔識
其本上你做半年公司有錢可賺，寫返個proposal搵人投資唔難

不過我都想有個外家食住我幫我買樓

人就係咁，風光個時成日打黎
家下已讀不回

希望啦

好似好多人都好好奇
不過2年前簽既NDA , WFC!

其實係新世紀福音戰士既旅行用品 for 20週年
班仆街大陸人，叫佢做金色就出黃色
logo又歪9晒，用左成4個月先出到正確sample

點知大貨花晒，好多痕

iva

離題問吓
借18萬 每月還款有1500係定息
其實算唔算高？一線財仔會唔會仲低息啲
tu grade尾嗰幾名

咁你又啱，呢個時候有人俾錢我，我扮狗都得

1500 x 12 = 18000 即係每年先收你10%

TU差黎講都算唔錯啦

welend每年收我18%

啲大陸人做野
你今次真係多得佢地唔小

btw卡數一定要盡快清咗先
個個月淨還min複息好撚襟計
咁落去唔洗旨意清到數

巴打，加油啦，好小事
我月入12k未扣MPF
每個月要還3間loan大約10k
信用卡min pay 約10k
仲未計保險同家用
好快冇事，加油！

月入under 12但還over 20?

無錯，老破好普通，我好唔少朋友都試過
從新開始反而好

點解? 攞去玩股票債券?

中左唔少次招，係呢次大鑊

我都知呀，但當你買支津路都要考慮既時候卡數有冇都一樣

個時收入都仲ok, 加上有少少急用就唔會諗到太多

點解可以咁癲？
用卡套現金再拎黎用？

4年之內做隻狗
之後任何loan都做唔到
將來買樓只可以 fully pay，
又唔可以出卡

可能有人覺得無野，但我覺得人生玩完

番夜巴打
我曾經都借p loan廿皮

巴打加油，過到呢關，我相信你就會好成功

真係唔會考慮破產

4年內連出境都咁麻煩，將來有咩事又唔可以借錢。連孖展好似都玩唔到

但股市下跌你就死多幾錢重

多謝巴打支持

加油樓主 頂撚住
千其唔好搵二三線財仔

自覺做咗金錢奴隸
襯條數未滾大到冇得救嗰陣決定一筆清
少時不努力 大個還min pay 仲要養家 唔到我唔認命

想問吓點解定期借平錢係必要？
呢個問題就同點解一個人申請十幾廿張信用卡一樣諗唔撚明

有d保守投資產品可以每年收返5，6%
咁如果年息只有 2，3隻借黎投資都無壞

或者有盤生意係手，財務健康都可以借住用黎發展下公司。有借有還 再借不難

我都中晒招

班仆街可以將你個產品放係一堆螺絲上面再用電鑽幫你上 parts, 個殻花到仆街

佢地仲覺得少少花，用到就得啦
日本個邊俾人屌到仆街

我高峰時都係一個月還9k...好彩當時講左唔俾家用住過到骨...
宜家你點呀?

搵2，3線不如做債務重組好過

你加油

頭幾個回覆已經叫你還卡數先

唔還點搞得掂阿

搵人借錢還卡數先喇

你咁樣點還得掂阿

每月1/3人工用嚟清數
已經係負擔到嘅極限
同埋再還多啲反而銀行過唔到pressure test
不過比起日日J巴 我嘅算易搞

整靚個record ，銀行信得過你就有機會R 你借平息貸

借過就知12%年利率算貴
18%狗也不屌
仲未講信用卡果啲35%

當務之急你要清咗果10萬卡數

你睇黎真係需要破產

樓上巴打都叫我清卡數先，
我都知但做唔到呀
月收入15000，月還款14000+家用5000+返工搭車lunch2000
就算完全0購物0社交都每月差6000蚊

呢6000蚊已經4圍R緊返黎
我唔知點解你地仲以為我可以輕鬆R 10萬返黎還卡數。平時以為好老友，借1，2萬都會同你講我手緊，我個仔就出世...

錢唔係咁易借，仲要唔知幾時先還到俾佢

根據公司條例第480(1)條，任何未獲解除破產的破產人如充任任何公司的董事，或直接或間接參與或關涉任何公司的管理，即屬犯罪，可處監禁及罰款

月入21k, 每月淨係還債都3x k 就jump

係你個仔就出世定係朋友咁講？

你打去中銀傾下先，真係無能力還可以盡量deal，因為相比起你走數/ 破產，你加借/ 攤長個還款期都唔算係壞帳。

佢地未必肯做加借，但攤長個期就有得傾。到時咪可以主攻還哂卡數先囉。

不過返返轉黎講，你呢個人工同借嘅額黎睇你應該係白板C借中銀，仲要借足去，然後有某一期戶口唔夠錢過唔到數先跌落I.

之後短期內不停問其他銀行/ 財仔借所以搞到花哂

問下父母有無私己幫你還咗卡數先？
如果你父母無工作嘅應該有申請綜緩果啲？ 其實家用係咪需要咁多? (你要搞清楚而家你無應力俾咁多，有能力嘅俾100萬一個月都WFC)

你堅持唔破產我覺得你有骨氣，但都諗到要自殺仲去俾家用就係死要面子

你還唔到債/ 自殺之後都無人俾家用架啦，咁不如坦白啲同父母商量啦

一到危急關頭就知邊個係你朋友...世界真係好撚現實

講真, 我幾friend 都頂盡借幾K

就算有閒錢都係咁話

何況自己有家室

巴打係公司話唔話到事？
如果話到，叫公司加大你個月薪/借幾個月糧幾個月，等你借到錢過依關

冇錢還仲學人講骨氣要keep 信用卡😂😂😂

破左就真係唔做得

佢話佢個仔就出世

可能巴打無追文，只有老弱老母一個無私己錢。
其實5000蚊已包交租，屋企伙食。
點解你地成日都覺得有事點解唔搵父母？
無諗過我如果老爹健在，老母健康，唔會唔會一句都唔問就走上黎叫春？

跳樓念頭係有閃過下，但無理由老破都唔諗就即刻去跳樓既。
有時跳樓，錢銀只係一個原因，有時諗下咁大個人無咩事業，又無女朋友，生活無咩希望就好灰，灰灰下就會做錯誤既決定

乞丐都想自己有棟樓架，
當然係搵個將來影響最低既方法去清還債務架啦

公司有錢會加返人工
家下無錢，CEO cofounder 個d連糧都無得出

2張卡數做左分期先
中銀做債務重組拖長黎還
weland就應該無咩辦法

破產期內, 連的士都唔搭得先慘

一線銀行星展已經最易，星展唔得就唔駛諗銀行

做債務重組lo

如果2星期內都無咩進展會考慮IVA

UA都唔得...星展應該好難

海外公幹又要申報,做管理層又唔得....

債務重組其實都影響好大

屌 同屋企講啦，你寧願破產定同屋企講樣衰一剎那

屋企幫唔到，你當我無屋企人啦

我同你情況都差唔撚多，不過我差銀行成50幾萬
又係做生意搞到成身債，個仔下個月都出世，公司成百幾萬貨仲未賣得出，真係唔知點算
日日都諗爆頭

你手上係咩貨？

蘋果周邊產品？

問人借幾萬 all in 聽日700牛

太遲啦

唔係

歐洲牌子護膚品

巴打 留你tg教你點做

試下無壞

當無屋企人 咁俾咩家用

叫樓主破產既人係咩心態
35萬就破 根本係浪費人生

講真 你遲啲月入夠30K
借唔多月薪20倍咩

你追返post先，樓主阿媽不良於行

佢而家月入幾多唔係關鍵，關鍵在於無野抵押 tu 又花，無財務公司借俾樓主咁你借囉

你誤解我意思
我係指有無方法可以取巧d谷大你月薪，例如講好未來8，9，10月出2陪糧，11，12，1月變相唔洗出糧，又或者出完你比私低下比返公司/借比公司，至少做到你月結單到見到份糧係大左，可以用張月結單去借錢

［頭盔］當然，我唔清楚咁做有無犯法，所以你自己衡量應唔應該做同埋向相關人士查詢意見包括法律意見